### 六月风云激变 北京当局面临三条路
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/a9323340530e99860847a0c37d6d9b35-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 国际社会高度关注香港“反送中”游行，全球声援。图为纽约港人在时代广场声援“反送中”集会游行。 （王黎维／大纪元）
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年06月11日讯】6月以来，中国大事不断，局势连连爆出出人意料的变化。先是中共高层分裂加剧，围绕美中贸易战、公开爆发口水战。紧接着，香港抗议中共恶法的大游行创下历史纪录，对已在贸易战火上被炙烤的中共而言，如同火上浇油。风云激变中，历史正在加速，中共被迫入穷途，北京当局面临最后三条路的选择。
</p>
<h4>
 中共在“贸易战”上公开分裂
</h4>
<p>
 6月10日，中共外交部称，没有确认将举行“川习会（习特会）”。当天
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">
  川普
 </span>
 明确表示，月底若无川习会，美国“立即”对中国商品加关税。
</p>
<p>
 面对贸易战的压力，中共高层的分裂已从暗战走向公开。
</p>
<p>
 6月6日，中国人民大学长江经济带研究院研究员叶胜舟在英国《金融时报》中文网刊文点评美中贸易战，批评中宣部“内霸外王”走不通，只会让国外更质疑。长江经济带研究院，隶属于人民大学国家发展与战略研究院，是为中共服务的智库。
</p>
<p>
 这是美中贸易战升级后，中共体制内学者在外媒公开批评中共宣传部门，显示中共内部分裂进一步加剧。
</p>
<p>
 今年5月叶胜舟就曾在《金融时报》刊文，批评“厉害了我的国”之类的宣传误导国民和国际，建议中共“积量变为质变，以时间换空间”，尽量拖、尽量和。
</p>
<p>
 值得一提的是，在中共疯狂封网的当下，《金融时报》和叶胜舟的文章都未被屏蔽；而且，叶胜舟能够畅所欲言，也未像其他敢于直言的中共体制内人士那样，遭遇“妄议中央”的困扰。
</p>
<p>
 叶胜舟的观点，被认为是代表了中共内部的改革派或务实派，后者目前被中共保守派或毛左派，批为对美“妥协派”或“投降派”。以江派和部分贪腐官员为主体的中共保守派，把持着大陆经济命脉，控制了遍及各行业的重要的国企和民企，是中共集权政治经济体制的既得利益集团，也是推行结构性改革的最大阻力。
</p>
<p>
 稍早时，6月3日，大陆《财经》杂志发表一篇《以人民的利益为重》社评，呼吁警惕极端民族主义，被认为是在批评中共高层那些鼓吹“搞闭关锁国”之人。虽然该文很快被删除，但王沪宁主管的中宣部将事态升级。
</p>
<p>
 6月6日、8日，党媒《光明日报》、新华社先后发文，将国内持有对美妥协让步论调的人，打上“亲美派”、“投降派”的标签，针锋相对之余，暗藏党内大清洗的重重杀机。
</p>
<p>
 甚至习近平8日在俄罗斯的讲话中，称
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E6%99%AE.html">
  川普
 </span>
 为“我的朋友”，并表示他和川普都不会愿意中美关系割裂。然而，新华社在当天的报导中，屏蔽了习近平的上述讲话，并刊发批评“投降论”的文章。
</p>
<p>
 6月以来中共文宣部门的出格表现、以及改革派的公开反击，显示出，中共高层的分裂，在亡党危机迫在眉睫的压力下，再也无法弥合或被遮掩。
</p>
<p>
 中共高层这种公开分裂，已经将中共内斗从以往的暗战，直接上升为短兵相接、你死我活的“党内清洗”。
</p>
<h4>
 香港反恶法游行再创历史 打破中共残局
</h4>
<p>
 6月9日，香港举行反恶法大游行，游行人数高达103万人，相当于每七个香港人中，就有一个走上了街头，去抗议中共力推的《
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%9D%A1%E4%BE%8B.html">
  逃犯条例
 </span>
 》（又称送中条例）。香港反“送中”大游行，创下自89年64事件以来，港人游行规模的历史纪录。
</p>
<p>
 再次用良知和勇气缔造了历史的香港人，打乱了中共推动“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%9D%A1%E4%BE%8B.html">
  逃犯条例
 </span>
 ”的布局和图谋。
</p>
<p>
 一直以来，虽然香港的政治经济已遭中共渗透侵蚀，“一国两制”逐步消亡，但香港尚保有一定的新闻自由和司法独立，并因此成为中共的“眼中钉”。
</p>
<p>
 今年2月香港政府表示要通过《逃犯条例》修订案。修订案一旦通过，任何被中共视为触犯法律的人，不论国籍，只要人在香港，都可能被抓捕至大陆，落入中共手中。
</p>
<p>
 港府此举被认为是受中共操控，目的是以此恶法来威慑香港民众，消灭香港的异议声音，以图减轻贸易战以来、中共越来越深重的危机感。
</p>
<p>
 不过，中共的举动适得其反。
</p>
<p>
 香港即将沦陷，国际社会对此高度关注。全球主流媒体都报导了香港反“送中”大游行。全球已有数十个城市发起集会，声援港人反恶法。
</p>
<p>
 5月7日，美国国会辖下美中经济与安全审查委员会（USCC）就此发表报告，将修订《逃犯条例》提升至危害美国国家安全层次，阐明美国总统可依法取消香港的特惠待遇，包括独立关税区地位。
</p>
<p>
 香港《逃犯条例》不但未能减轻贸易战带给中共的危机感，反而成为美中贸易战未来可能升级的新战区。
</p>
<p>
 5月8日中共外交部回应美国的关切，称“不值一驳”。不过，中共在《逃犯条例》上，显然又一次做出了误判。
</p>
<p>
 如同贸易战一样，北京当局明显又掉入到王沪宁掌管的文宣部门、以及江派操控的情报系统所编织的虚假信息中，误以为香港人已经在“温水煮青蛙”的“一国两制”中，消磨掉了良知和勇气。
</p>
<p>
 然而，正义长存的香港人再次创造了历史，打乱了中共用恶法“防民之口”的图谋。
</p>
<h4>
 当权者面临三条路
</h4>
<p>
 近期局势风云突变，彰显历史已在加速前行，中共正在加速败亡。
</p>
<p>
 香港再创历史的大游行，在破除中共图谋的同时，也激化了贸易战和中共的分裂。6月10日，香港特首已表态，拒绝撤回《逃犯条例》修订案。香港局势不确定性剧增。
</p>
<p>
 而江派出身的王沪宁发起的舆论战，不但公开了中共高层的分裂，同时也用党内清洗的论调，堵死了习近平在美中贸易战中的退路。
</p>
<p>
 面对贸易战和香港危局，当权者如今面临三条路。
</p>
<p>
 其一，在G20川习会中达成临时协议，暂停贸易战。
</p>
<p>
 这是一条苟延残喘的穷途；可能给中共喘息之机，但改变不了结局。
</p>
<p>
 因为王沪宁抢先立下“妥协即投降”的基调，布下党内清洗的诡局，实际上已经堵死了习近平当局在中共体制内，接受美国方案、进行结构性改革的出路。
</p>
<p>
 在此背景下，无论北京做出何种承诺、达成何种协议，目的只不过是“以时间换空间”的拖延。但至多等到川普连任美国总统，贸易战会再起、且火力更甚，届时中共依旧难逃覆灭。
</p>
<p>
 不过，在这种选项中，中共很可能会撤回《逃犯条例》，缓和香港局势，以免影响暂停贸易战的大局。
</p>
<p>
 其二，拒绝川习会，或在川习会中拒绝与美国达成协议。
</p>
<p>
 这是一条立竿见影的末路；而且，中共高层的公开分裂，已经从侧面证实了，中共自己其实也明白这一点，很清楚贸易战继续升级必然会触发中国经济危机、覆灭中共政权；只是不同派系为了各自利益在激烈搏杀，顾不上中共存亡的“大局”。
</p>
<p>
 虽然外界都不太相信，北京会在G20峰会上做出这一选择；但中共内部激烈、诡异的斗争，却也加大了这种可能性。尤其是北京当局似乎已落入王沪宁设计的“保权先保党”的陷阱，一直在为其毛左政策背书。
</p>
<p>
 在这种选项中，香港《逃犯条例》可能会被强行通过，以体现中共保守派对局势的掌控。
</p>
<p>
 其三，抛弃中共，为了中国和中国人民的利益，进行彻底的改革。
</p>
<p>
 这是中国最好的出路；也是化解美中贸易战和中国经济危机的唯一方法。
</p>
<p>
 其实，贸易战的肇因就是中共，美国要求纠正的不公平贸易、盗窃知识产权等等，全都是中共的恶行。而制约中国经济发展的种种危机和矛盾，也都源自于中共体制和中共权贵的贪腐。
</p>
<p>
 习近平如果能看清当前迷局，借助贸易战激发出的、中国各阶层期盼改革的大势，抛弃中共，进行彻底的政治、经济改革；不但能化解贸易战于无形，同时也是为自己和中国民众选择最好的出路和未来。
</p>
<p>
 当然，当权者无论选择哪一条路，对中共而言都是死路。
</p>
<p>
 当权者剩下的机会和时间已越来越少。抛弃中共，才是为自己、为中国，选择的最好的出路。#
</p>
<p>
 责任编辑：孙芸
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n11313668.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n11313668.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc423/n11313668.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/6/11/n11313668.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

